مقتل 4 مدنيين في قصف أوكراني لمدن جمهورية دونيتسك
 قتل مدنيين وأصيب آخرون بجروح الأحد أغسطس آب جراء قصف القوات الأوكرانية مدن جمهورية دونيتسك الشعبية المعلنة من طرف واحد وقال إدوارد باسورين المتحدث باسم وزارة الدفاع في جمهورية دونيتسك إن جنديا قتل أيضا في هذا القصف مؤكدا أن القوات الأوكرانية ما زالت تحشد معداتها على حدود التماس حيث لاحظ الاستطلاع راجمات الصواريخ ومدافع ذاتية الحركة وأضاف باسورين أنه وبناء على معلومات الاستطلاع تحضر القوات الأوكرانية للقيام بسلسلة من الاستفزازات على أراضيها عشية يوم الاستقلال الأوكراني بهدف اتهام قيادة الجمهوريتين الفتيتين بالأعمال التخريبية التي تنفذها السلطات في كييف هذه الاستفزازات وظيفتها تبرير هجوم القوات الأوكرانية وإفشال شروط اتفاقات مينسك  نوفوستي 